蔡英文：兩岸若開打 我承受第一波 之後盼全世界站出來

蔡英文總統。（資料照 / 記者陳弘志攝）
蔡英文總統最近接受「美國有線電視新聞網」（CNN）專訪，對於兩岸開戰假設性議題，是否希望美國介入，蔡英文回答「我們自己會承受第一波的攻擊之後，全世界其他的國家可以共同站出來對中國做一個很強烈的表示跟壓力」。

★以下是針對「兩岸開戰」假設性議題，蔡英文與CNN的問答：
問：談到威脅，我們看到中國國家媒體若干權威人士大肆臆測很快會入侵台灣，您對此感到憂心嗎？您認為中國國家媒體是在虛張聲勢，還是您認為台灣正面臨前所未有的生存危機？
總統：我想沒有任何的總統或是領導人，會排除軍事衝突的可能性。所以，我們要隨時把我們的軍事準備都做到最充足的情況。但是軍事的行動，必須來自於正式的政治決策，所以我們在很多的政治思考，或者是政治的對應方案裡面，我們必須去增加中國對台採取武力的這個政治成本。如果因為政治成本太高的話，我相信，中國的領導人也不會貿然的來進行這一個攻擊。
問：從美國通過《台灣旅行法》及批准對台輸出若干潛艦技術，我們看到美國軍方及政府刻正加強與台灣關係。然而，我們也聽到習主席老調重彈表示不會放棄使用武力。請恕我直言：「若中國明日入侵，您會指望美軍出現嗎？」
總統：我想我們的防衛準備是隨時的，換句話說，對於隨時都可能發生的這種攻擊，我們已經是一個24小時戒備的情況，所以以現在台灣的防衛能力來看，我們在第一波的防衛的能量其實是有的，因此就是說，在中國的第一波的攻擊之後，它必須要去承受後面的國際壓力，它也必須去承受對自己的經濟跟其他層面的打擊，所以我們期待的就是說，我們自己會承受第一波的攻擊之後，全世界其他的國家可以共同站出來對中國做一個很強烈的表示跟壓力。
問：您有信心美國會主導進行嗎？
總統：就像我所說的，如果今天是台灣，大家一定會問，明天是哪一個其他的國家，甚至於在區域的哪一個國家，當它不再屈從中國的意志的時候，它很可能面對的也是一樣武力的威脅，所以我相信，這不是只是一個單純台灣受到攻擊的事情，它是一個中國展現出一種意志，就是它不惜以武力來擴充它的影響力的這種意志。
所以在這種情況下，這個所有的利益，不是都只有在台灣，所有的利益跟所有受到的可能傷害，其實是區域性的，甚至於是全球性的。

人民幣好食過新台幣

幾時核平台灣?

English:夠膽你咪打囉

第7艦隊ready

Push

台灣只會係另一個波蘭

香港已經係慕尼黑條約下既捷克斯洛伐克

去台灣摺被?

台灣係咪波蘭唔敢講，剩係知支國絕對唔會係德國，民族性差咁撚遠

台灣係咪波蘭就唔夠講

只係知解放軍未必上到岸

我講呢d地方既下場, 波蘭當年係被英法gurantee independent, 結果德蘇瓜分引發三戰

維吾爾人已經變左21世紀既猶太人, 香港就同捷克一樣俾英國出賣

全世界玩綏靖既結果係養大隻惡魔

英文sick ball

我們自己會承受第一波的攻擊之後，全世界其他的國家可以共同站出來對中國做一個很強烈的表示跟壓力

東引島，彭湖，金門好近支那
唔好話侵侵，英文派兩棲蛙人都救唔切

蔡英文：我們自己會承受第一波的攻擊之後，全世界其他的國家可以共同站出來對中國做一個很強烈的表示跟壓力。

好型

咁香港被取消關係法，台灣願唔願意出兵解放香港?

如果真係開戰，呢堆地區射光彈藥埋好地雷，就要第一時間撤翻本島了。

老解一係唔上岸，一上岸到佢要等食超音速導彈同地雷。

香港先係承受第一波

即係中國附近會有一個主要國家一開戰會被滅

近岸導彈全部對準曬台灣
支共如果撕破臉皮嘅話 一開波就會導彈洗地
台灣嘅防空能力應該頂到一陣
但係冇美軍幫手 一定會淪陷

上面嘅前設係支共撕破臉皮 導彈直接洗埋平民

金門班國民黨餘孽都係中國人嘅走狗

解乜9救
香港同台灣冇主客之分
最好就係可以搞過同盟協約 邊個有難都互相支援

因為波蘭軍事差距太大

邊個怪香港無自己的軍隊...

金馬真心係死地。

至於支那導彈，我諗台灣反導彈網已經係現階段最有用既野。

用到導彈大城市互轟，我諗支那仲驚過台灣。台灣仔幾十年都俾人凶慣晒"核平台灣"呢樣；
而支那84%以上財富集中係沿海，其中三份二俾台灣彈幕籠罩住。台灣又有超音速彈，轟落去破壞性同核爆無乜分別。上海黃埔只要是但中一粒，過萬支那豬用一世人工供既樓，即刻化為烏有